+++
title = "Mi flujo de trabajo por Jail"
date = "2018-12-30"
draft = false
thumbnail = ""
description = "Mi flujo de trabajo y las herramientas que uso por Jail"
author = "Jail"
author_uri = "/directorio/jail"
+++

En el canal de Telegram [Mauricio](/directorio/mtellez) propuso que cada quien hiciera un post para este blog sobre las herramientas y flujo de trabajo que usa en su trabajo o actividades diarias, lo cual me parece excelente idea y decidi empezar.

Soy web developer especializado en JavaScript/Nodejs y recientemente estoy empezando a trabajar con Python y Django. Mi equipo de trabajo tiene instalado Ubuntu 18.04 y los servidores remotos a donde subo trabajo y cosas personales tambien utilizan Ubuntu aunque en versiones LTS.

Mis dos editores de codigo favoritos son Vim (este post esta escrito en Vim) y Sublime Text 3, y los uso diario en mis tareas, dependiendo del modo de humor en el que me encuentre y otras circunstancias. Mi navegador web es Firefox y ademas tengo instalado Chrome, Opera y Brave para pruebas. Uso la terminal por defecto de Ubuntu y cuando usaba Mac usaba iTerm2 por sus caracteristicas que lo diferencian de la terminal basica de Mac. Uso zsh y tmux y no se que haria sin la santa triada: tmux + zsh + vim... Posiblemente aprenderia emacs. Como buen web developer necesito probar cambios a APIs de forma practica y divertida por lo que uso Postman y httpie, y aunque antes habia usado MySQL y MongoDB ahora cada que puedo decidir trabajo con PostgreSQL. Y para terminar uso git como gestor de versiones y tengo repos en github y gitlab.

En mi trabajo diario uso Django principalmente, lo corro con `virtualenvwrapper` y gunicorn. Recientemente nos mudamos de bitbucket a github lo cual incrementara mis cuadritos verdes en mi perfil para poder presumir ;). Una de las apuestas a futuro es poder hacer Continous Integration y Continuous Delivery por lo que ando aprendiendo sobre pruebas unitarias y otras cosillas.

En mis trabajos secundarios principalmente me contratan para hacer frontend para lo cual uso nada mas que scripts en npm o cuando la ocasión lo apremie gulp. Me gusta automatizar la mayoria de los procesos necesarios desde linea de comandos y aprovechar las opciones que traen los frameworks y bibliotecas que ocupo. En los ultimos años he estado trabajando mucho con angular (desde la version 1.3) hasta la 6 pero tambien he usado React. Ultimamente estoy muy entusiasmado con generadores de sitios estaticos, este blog esta hecho con [Hugo](https://gohugo.io/).

La configuración que uso desde linea de comandos con mis programas estrella la pueden encontrar en mi [dotfiles](https://github.com/jailandrade/dotfiles) aunque quizas necesita una actualizada.
